

 Už je to niekolko rokov čo pracujem v Irsku pre jednu spoločnost,kde balíme a expedujeme psie a mačacie žrádlo.Nie je to zlá práca,ja som spokojná,aj ked v poslednej dobe to už bolo pre mna neúnosné.Ráno prídeme do práce a na tabuli vo velkej hale uz máme napísaný kod práce,ktorou začíname.Každý má svoj pracovný stol a svoj vozík.Boss zakričí "Start"a my sa vrháme do práce.Všetci so svojimi vozíkmi prídeme ku bedničkám,ktoré sú naplnené sačkami,v ktorých je psie alebo mačacie žrádlo.Naberieme si bedničky na vozíky najviac 8 na seba,pretože viac sa ani nedá a už sa ponáhlame ku svojim stolom,aby sme čo najrýchlejšie zabalili tieto sáčky do pekných krabičiek,ktoré putujú do Tesca,alebo iných velkych nakupných centier. 
 Natom by ešte nebolo nič čudné,ale kedže táto práca je platená na úkol,čo znamená čím viac urobíš tým viac zarobíš,dáva tejto práci prívlastok šialená práca.Všetci ako na pretekoch kto z koho...Jedna krabička z dvanástimi sáčkami roznych príchutí mačacinky,napríklad kuracie,jahnacie,rybacie,za ktoré my máme zaplatené pár centíkov,musíme urobit respektíve zabalit aspon tisicku za smenu aby sme si zarobili.To by bolo v poriadku,ale ked vám boss zahlási,že dnes je málo práce,pre nejaký iný problém z dodávatelom,ludia akokeby dostali kopanec do zadku a brali si a naberali ako zmyslov zbavení,nepozerali ani na pravo ani na lavo,niekolko krát sa otáčali s vozíkmi a nosili si na stoly a balili tak rýchlo,že sa aj naši šéfovia divili. 
 Samozrejme máme velmi šikovných pracovníkov,nikto im to neberie,ale verte mi to už nemá nič spoločné so šikovnostou.Skor s chamtivostou.Takéto nahánačky boli vemi dlho,niekolko rokov každé ráno a vlastne celý den mučenia,pre mna a ešte pre drvivú vačšinu.Tí ostatní ako keby to nevideli nechceli vidiet,súboje o bedničky a vlastne bitka o prácu. 
 Na štastie automatizácia dobehla aj Irsko,a nedávno nám zaviedli nové linky,takže behaniu a predbiehaniu je koniec.Konečne možno aj budeme k sebe ludskejši a ohladuplnejší,možno si nájdeme k sebe cestu ked už nemusíme sútažt kto bude mat viac a kto viac zarobi,pretože teraz to je skor tímova práca.Ešte sme len v začiatkoch,ale ja verím že to bude mat vela pozitív aj ked pripúštam,že može to mat vela skrytých negatív,ktoré časom vyplávajú na povrch,ale snád to už nebude nikdy také aké to bolo v časoch doslovne"bitiek o prácu"kde neraz došlo aj úrazom. 
 Práca nás nielen šlachti,ale nám formuje charaker a velakrat ničí nervy.Alebo sú to len ludia? 
   
   
   

